<resources>
    <string name="app_name">Regionalschmankerln</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>


    <string name="title_activity_produkte">Produkte</string>

    <string name="title_activity_informationen">Informationen</string>
    <string name="informationen_1">

        Eine Region bezeichnet ein Gebiet, welches sich klar und eindeutig durch politisch administrative Grenzen (z.B. Bundesländer, Regierungsbezirke, Landkreise)
        oder durch bestimmte Merkmale (z.B. Klima, wirtschaftliche Struktur) gekennzeichneter räumlicher Bereiche abgrenzen lässt. Eine Region ist prinzipiell kleiner als ein Staat,
        sie kann jedoch Staats- oder Ländergrenzen überschreiten. \n
        Für die Datenbank regionaler Produkte wird als Region der klar abgegrenzte Verwaltungsbezirk Kufstein des österreichischen Bundeslandes Tirol gewählt.
        Dazu zählen alle in folgender Abbildung aufgeführten Gemeinden, die sich innerhalb der Region befinden.

    </string>
    <string name="informationen_2">

        Um zu definieren, welche Produkte als regionales Produkt bezeichnet werden dürfen, werden diese in die vier Kategorien Rohprodukte, verarbeitete Rohprodukte,
        zusammengesetzte Produkte und Getränke eingeteilt. Diese Kategorien werden teilweise in weitere Unterkategorien aufgeteilt, um wirklich jedes Produkt einer Kategorie klar
        zuweisen zu können. Für die einzelnen Kategorien werden Regeln aufgestellt, welche Produkte erfüllen müssen, um als regionales Produkt in der Datenbank für regionale Produkte
        aufgenommen zu werden.

    </string>
    <string name="informationen_3">

        Rohprodukte sind Produkte, welche im Wesentlichen nur aus einer Zutat bestehen.

    </string>
    <string name="informationen_4">

        Gemüse, welches als Rohprodukt vermarktet wird, muss immer zu 100% in dem zuvor definiertem Gebiet angebaut und geerntet werden. Auch Pilzkulturen müssen zu 100 Prozent
        in der definierten Region gesät, aufgezüchtet und geerntet werden. Bei Pilzen, die in Zuchthäusern oder Gewächshäusern gezüchtet werden, darf sich dieses nicht außerhalb der Region befinden.

    </string>
    <string name="informationen_5">

        Obst und Beeren gelten nur als regionale Produkte, wenn sie in der definierten region produziert werden. \n
        <u>Beispiele für Obst: \n</u>
        &#x2022; Äpfel \n
        &#x2022; Birnen \n
        &#x2022; Marillen \n\n

        <u>Beispiele für Beeren: \n</u>
        &#x2022; Himbeeren \n
        &#x2022; Erdbeeren \n
        &#x2022; Blaubeeren

    </string>
    <string name="informationen_6">

        Für die Fleischgewinnung dürfen nur Tiere verarbeitet werden, welche in der Region geboren sind und eine gewisse Zeitspanne in dem Gebiet gelebt haben.
        Die Schlachtung und Verarbeitung muss in dieser Region erfolgen. Wie lange diese Zeitspanne bei den Tieren ist, sieht man in folgenden Punkten: \n\n

        &#x2022; <u>Schweine, Rinder &amp; Kälber, Schafe &amp; Ziegen sowie Geflügel:\n</u>
        Diese Tiere müssen mindestens die Hälfte der Mastdauer bis zu ihrer Schlachtung in der definierten Region leben.\n\n

        &#x2022; <u>Fische:\n</u>
        Bei Fischen muss unterschieden werden, ob sie aus einem Zuchtbetrieb kommen oder aus der freien Wildbahn gefischt werden. Bei Fischen aus einem Zuchtbetrieb muss sich der Betrieb
        innerhalb der Region befinden und die Fische müssen von Geburt an in diesem Betrieb leben. Da bei Fischen in wilden Gewässern nicht nachvollziehbar ist, woher sie tatsächlich stammen
        (z.B. bei Flüssen die regionenübergreifend verlaufen) ist nur entscheidend, dass sich die Angelstelle innerhalb der Region befindet.\n\n

        &#x2022; <u>Wild:\n</u>
        Da es nicht direkt nachvollziehbar ist, aus welchem Gebiet das Wild kommt, ist entscheidend in welchem Jagdrevier es erlegt wird. Das Jagdrevier muss sich dabei innerhalb der definierten Region befinden.\n

    </string>
    <string name="informationen_7">

        Damit die Kräuter regional sind, müssen sie in der definierten Region angebaut und geerntet werden.

    </string>
    <string name="informationen_8">

        In diese Kategorie fallen alle Produkte, die nur aus einer Zutat bestehen und keine der oben genannten Kategorien zugeteilt werden kann z.B.: Nüsse, Eier usw.

    </string>
    <string name="informationen_9">

        Verarbeitete Produkte sind Rohprodukte, welche durch einen Verarbeitungsschritt entstehen. Das fertige Produkt besteht jedoch nach wie vor nur aus einer einzigen Zutat.
        Die Zutat, aus welcher das jeweilige Produkt entsteht, muss zu 100% aus der definierten Region stammen. Auch der Betrieb, welcher die Zutaten weiterverarbeitet,
        muss in der Region beheimatet sein.\n\n

        <u>Beispiele für verarbeitete Rohprodukte:\n</u>
        &#x2022; Essig &amp; Öle\n
        &#x2022; Gewürze\n
        &#x2022; Mehle\n\n

        <u>Spezialfälle für verarbeitete Rohprodukte:\n</u>
        &#x2022; Honig\n
        Bei Honig kann nicht festgestellt werden, woher die Bienen ihren Nektar für die Honigwaben sammeln. Deshalb ist entscheidend,
        dass sich der Standort der Imkerei in der vorgegebenen Region befindet.

    </string>
    <string name="informationen_10">

        Zusammengesetzte Produkte sind Produkte, welche aus mehreren Zutaten bestehen. Es müssen mindestens 50% der verwendeten Zutaten nachvollziehbar aus der vorgegebenen Region stammen oder die 3 wesentlichen
        Hauptzutaten zu 100 Prozent aus der Region sein. Wesentliche Hauptzutaten sind die Zutaten, welche den größten Anteil des Produktes ausmachen (z.B.: Früchte in Marmelade). Nicht dazu zählen Zutaten wie Wasser, Zucker
        und künstliche Aromen, auch wenn diese in manchen Produkten den größten Anteil ausmachen.\n\n

        <u>Beispiele für zusammengesetzte Produkte:\n</u>
        &#x2022; Marmelade\n
        &#x2022; Milchprodukte\n
        &#x2022; Fleischerzeugnisse und Wurstwaren\n
        &#x2022; Fischerzeugnisse\n\n

        <u>Spezialfälle für zusammengesetzte Produkte:\n</u>
        &#x2022; Backwaren:\n
        Backwaren sind ein Ausnahmefall, da die Zutaten für diese Produkte nicht aus der Region kommen können. Entscheidend ist allerdings, dass die Bäckerei, welche die Zutaten weiterverarbeitet,
        ihren Standort in der festgelegten Region hat.\n

    </string>
    <string name="informationen_11">

        Der Begriff Getränke ist eine Sammelbezeichnung für flüssige Lebensmittel, die zum Trinken aufbereitet oder zubereitet ist.
        Wobei Milch nicht zu den Getränken zählt, sondern zur Nährflüssigkeit.

    </string>
    <string name="informationen_12">

        Bei Säften müssen die wesentlichen Hauptzutaten zu 100 Prozent aus der entsprechenden Region stammen. Die wesentlichen Zutaten entsprechen jenen,
        welche als Geschmacksrichtung auf dem Etikett der jeweilige Flasche angegeben ist (z.B. Apfel in Apfelsaft). Wasser, Zucker und künstliche Zusatzstoffe gelten nicht als Hauptzutaten.
        Der Herstellungsbetrieb der Säfte muss sich ebenfalls in der Region befinden.\n\n

        <u>Beispiele für Säfte:\n</u>
        &#x2022; Fruchtsäfte \n
        &#x2022; Sirupe \n
        &#x2022; Fruchtmolke

    </string>
    <string name="informationen_13">

        Die jeweiligen Früchte und Nüsse für die Schnaps- bzw. Likörherstellung müssen aus der definierten Region stammen. Auch die jeweilige Brennerei,
        in welcher die Spirituosen hergestellt werden, muss ihren Standort in der Region haben.

    </string>
    <string name="informationen_14">

        Da es in der definierten Region die Zutaten, die für die Bierherstellung benötigt werden, nicht gibt, ist nur der Standort der Brauerei und der Brauvorgang entscheidend.
        Das Bier muss in der Region gebraut und abgefüllt werden.

    </string>
    <string name="informationen_15">

        Damit Tees als regionaler Tee zählen, müssen mindestens 50 Prozent der verwendeten Kräuter und Früchte aus der Region stammen.

    </string>

    <string name="title_activity_kontakt">Kontakt</string>
    <string name="title_activity_partner">Partner</string>

    <string name="title_activity_impressum">Impressum</string>
    <string name="impressum_1">
        &#160;Armin Mader\n
        Ausserdorf 137\n
        6252 Breitenbach\n\n

        Celine Lechner\n
        Innsbruckerstr. 260\n
        6108 Scharnitz
    </string>
    <string name="impressum_2">
        Telefon: +43699 10371316\n
        &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; +43664 9268227\n
        E-Mail: celine.armin@gmail.com\n
        Internetadresse: http://www.regionalschmankerln.at
    </string>
    <string name="impressum_3">
        <b>Haftung für Inhalte\n</b>
        Die Inhalte unserer Seiten wurden mit größter Sorgfalt erstellt. Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte können wir jedoch keine Gewähr übernehmen.
        Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als
        Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit
        hinweisen. Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt. Eine diesbezügliche Haftung ist jedoch
        erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung möglich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend entfernen.\n\n

        <b>Haftung für Links\n</b>
        Unser Angebot enthält Links zu externen Webseiten Dritter, auf deren Inhalte wir keinen Einfluss haben. Deshalb können wir für diese fremden Inhalte auch keine Gewähr übernehmen.
        Für die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf mögliche
        Rechtsverstöße überprüft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar. Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete
        Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Links umgehend entfernen.\n\n

        <b>Urheberrecht\n</b>
        Die durch die Seitenbetreiber erstellten bzw. verwendeten Inhalte und Werke auf diesen Seiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht. Die Vervielfältigung, Bearbeitung, Verbreitung und
        jede Art der Verwertung außerhalb der Grenzen des Urheberrechtes bedürfen der Zustimmung des jeweiligen Autors bzw. Erstellers. Downloads und Kopien dieser Seite sind nur für den privaten,
        nicht kommerziellen Gebrauch gestattet. Soweit die Inhalte auf dieser Seite nicht vom Betreiber erstellt wurden, werden die Urheberrechte Dritter beachtet. Insbesondere werden Inhalte
        Dritter als solche gekennzeichnet. Sollten Sie trotzdem auf eine Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bitten wir um einen entsprechenden Hinweis. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen
        werden wir derartige Inhalte umgehend entfernen.
    </string>



    <string name="title_activity_agbs">AGBs</string>
    <string name="title_activity_login">Login</string>
    <string name="title_activity_mein_profil">Mein Profil</string>
    <string name="emtyString" />
    <string name="title_activity_meine_produkte">Meine Produkte</string>

    <string name="title_activity_angemeldet_startseite">Startseite</string>
    <string name="startseite_absatz1">

        Wir, zwei SchülerInnen der HTL-Anichstraße, wollen im Zuge unserer Diplomarbeit die heimische Wirtschaft durch vermehrte Verwendung von regionalen Produkten stärken.

    </string>
    <string name="startseite_absatz2">

        Die Diplomarbeit beschäftigt sich auch mit der Problematik, dass es keine gesetzliche Regelung gibt, was die Angabe “regional” auf Lebensmitteln eigentlich bedeutet.
        Hersteller können den Begriff regional für sich selbst definieren. Manche meinen damit eine bestimmte Landschaft, andere ein Bundesland und Manche gar ein ganzes Land.
        Für Verbraucher ist es daher oft nicht nachvollziehbar, woher ihre “regionalen” Produkte nun tatsächlich kommen. \n
        Einen Lösungsansatz zu diesem Problem soll unsere Webseite bieten.

    </string>
    <string name="startseite_absatz3">

        Regionalschmankerln.at ist eine Webseite, auf der Produzenten regionaler Produkte, Gastronomiebetriebe, aber auch Privathaushalte auf ihre Produkte aufmerksam machen können.
        Die Regionalseite wird dadurch zur Drehscheibe zwischen den Erzeugern und den Konsumenten von Regionalprodukten und erleichtert, den direkten Kontakt herzustellen.

    </string>
    <string name="startseite_absatz4">

        Für Verbraucher soll genau nachvollziehbar sein, woher sie ihre Produkte beziehen. Deshalb beschäftigten wir uns mit einer eindeutigen Definition der Region und stellten Kriterien auf,
        welche Produzenten erfüllen müssen, um ihre Produkte anbieten zu dürfen. Als Region wurde der klar abgegrenzte Verwaltungsbezirk Kufstein des österreichischen Bundeslandes Tirol gewählt.
        Weitere Informationen zu der Region und den Kriterien finden Sie im Navigationsmenü “Informationen”.

    </string>
    <string name="startseite_absatz5">

        In erster Linie ermöglicht Regionalschmankerln.at einen höheren Kundenzuwachs für heimische Unternehmen und  Produzenten.
        Die Produzenten und Konsumenten tragen dadurch zu einer Stärkung der heimischen Wirtschaft bei.
        Laut einer Umfrage des Bundesministerium für Land- und Forstwirtschaft, Umwelt und Wasserwirtschaft wären 78% der Befragten damit einverstanden,
        mehr für heimische Lebensmittel zu zahlen. Davon wären 60% bereit, bis zu 10% mehr zu bezahlen und 32% würden sogar bis zu 20% mehr für Lebensmittel ausgeben.
        Berechnungen zufolge würde das eine BIP-Steigerung um 1,7 Milliarden Euro und 15.000 zusätzliche Arbeitsplätze bringen.

    </string>

    <string name="title_activity_angemeldet_produkte">Produkte</string>
    <string name="title_activity_angemeldet_informationen">Informationen</string>
    <string name="title_activity_angemeldet_kontakt">Kontakt</string>
    <string name="title_activity_angemeldet_partner">Partner</string>
    <string name="title_activity_angemeldet_impressum">Impressum</string>
    <string name="title_activity_angemeldet_agbs">AGBs</string>
</resources>
